/Room: Cyber Security Careers – Introduction
Learn about the different careers in cyber security.

Task 1 – Introduction
Key Notes:
- Cybersecurity careers are in high demand (over 3.5 million unfilled positions).  
- Benefits: high pay, exciting work (ethical hacking or defending), strong job security.  
- Wide range of roles: offensive (pentesting, red teaming) and defensive (analyst, engineer, incident responder).  

Correct Answer: No answer needed ✅  



Task 2 – Security Analyst
Role: Maintains the security of an organisation’s data.  
Responsibilities:
- Work with stakeholders to analyse company-wide security.  
- Compile reports on network safety, document issues and responses.  
- Develop security plans based on new attack tools and trends.  

Learning Paths: Pre Security, Cyber Security 101, SOC Level 1  
Correct Answer: No answer needed ✅  



Task 3 – Security Engineer
Role: Designs, monitors, and maintains security controls, networks, and systems.  
Responsibilities:
- Test and screen security measures across software.  
- Monitor networks and update systems to mitigate vulnerabilities.  
- Identify and implement optimal security systems.  

Learning Paths: SOC Level 1, Jr Penetration Tester, Offensive Pentesting  
Correct Answer: No answer nedded ✅  



Task 4 – Incident Responder
Role: Identifies and mitigates attacks while they unfold.  
Responsibilities:
- Develop actionable incident response plans.  
- Maintain strong security practices and support response measures.  
- Post-incident reporting and preparation for future attacks.  

Learning Paths: SOC Level 1  
Correct Answer: No answer nedded ✅   



Task 5 – Digital Forensics Examiner
Role: Investigates incidents and crimes using digital forensics.  
Responsibilities:
- Collect digital evidence following legal procedures.  
- Analyse evidence to answer case-related questions.  
- Document findings and report results.  

Correct Answer: No answer nedded ✅  



Task 6 – Malware Analyst
Role: Analyses malware to understand its behavior and impact.  
Responsibilities:
- Perform static analysis (reverse-engineering).  
- Conduct dynamic analysis in controlled environments.  
- Document and report findings.  

Correct Answer: No answer nedded ✅ 

---

Task 7 – Penetration Tester
Role: Tests systems and applications for exploitable vulnerabilities.  
Responsibilities:
- Conduct tests on systems, networks, and web apps.  
- Perform security assessments and audits.  
- Report insights and recommend preventative actions.  

Learning Paths: Jr Penetration Tester, Offensive Pentesting  
Correct Answer: No answer nedded ✅ 



Task 8 – Red Teamer
Role: Emulates adversaries to test detection and response capabilities.  
Responsibilities:
- Simulate threat actor behavior to uncover vulnerabilities.  
- Assess security controls, threat intelligence, and incident response.  
- Provide actionable feedback to improve resilience.  

Learning Paths: Jr Penetration Tester, Offensive Pentesting, Red Teamer  
Correct Answer: No answer nedded ✅ 



Task 9 – Quiz
Objective: Identify your ideal cybersecurity career role based on preferences and problem-solving style.  
Correct Answer: No answer nedded ✅ 



Skills Practiced
- Understanding cybersecurity career paths (analyst, engineer, responder, examiner, malware analyst, pentester, red teamer).  
- Differentiating offensive vs defensive roles.  
- Linking roles to relevant learning paths.  
- Recognizing responsibilities and required skills for each career.
